「沒禮貌」被扣分金牌飛了 南韓選手淚灑頒獎台

南韓體操好手金韓松24日出賽亞運體操跳馬決賽，本以平均14.688高分穩居第一名寶座，沒想到第二跳完成後太興奮、光顧著擺出勝利手勢忘了向裁判致意被扣了0.3分，最後平均得分被香港選手石偉雄以14.612分反超落居第二，賽後南韓代表隊雖嘗試提出上訴沒有成功，金韓松無奈也只能讓出到手的金牌，站在第二名的頒獎台上默默流下男兒淚，韓國網友得知消息感到十分憤怒，「這算什麼？我們比的是禮貌大賽嗎？」

根據《韓聯社》報導，南韓新生代體操王子金韓松（김한솔，音譯）23日在男子地板項目以14.625分擊敗我國好手唐嘉鴻奪下金牌，原本韓國媒體都十分看好金韓松24日能在自己最擅長的跳馬項目再下一城，金韓松的表現也確實沒有令支持他的人失望，尤其是第二跳幾近完美演出，連金韓松本人都興奮莫名，一落地就舉起手對觀眾擺出勝利姿勢、大聲咆哮慶祝勝利，結果此舉意外激怒俄羅斯的評審，一口氣就扣了他0.3分。

「金選手完成跳馬後竟不向評審致意，這讓我非常傻眼！」打開國際體操總會官方規定，確實明載了不尊重裁判可扣0.1至0.3分，韓國隨隊代表雖不滿抗議也於事無補，金韓松得知自己因為一個小失誤與金牌失之交臂，坦承實在太不小心、一切都是他的錯怪不得人，「我落地之後的唯一一個念頭就是我成功了......。」但韓國網友卻紛紛替他感到不平，「這是什麼狗屁規則，選手慶祝勝利錯了嗎」、「又不是上場交朋友，比賽還要點頭鞠躬裝好人，太可笑了吧！」（即時新聞中心／綜合報導）

梗係啦無得免兵役

泡菜狗

舉個手搞到自己無咗黃金時間兩年
呢個代價真係好撚大

死韓狗

韓國選手

石偉雄

就係計果一下點頭？

如果係香港選手大家又點睇

太快睇唔到有咩空中動作

直程望都無望過一眼

智商稅，弱智就係要交下學費架啦

泡狗抵死啦，個個選手都點吓頭，泡狗就用個屎忽對住裁判

韓狗冇禮貌不意外

一般嘅香港人都係有禮貌同守規矩,所以你呢個假設唔成立

佢本身有個項目拎左金

喊乜撚野?叫文左膠法外開恩免佢兵役咪得lo

同理乜南泡唔係好重視禮貌，對住長輩更加要分尊卑分好嚴架咩？點解一出國門就可以hi撚到唔記得左敬禮架?d禮節規矩嘔番哂比老師啦?定係根本口一套做一套，內心好鄙視自己既文化?

人地渣正黎做炸

個個做完都會鞠躬
今次果個真係抵死架wor

規矩要求
On9韓仔第一日出嚟玩運動咩

不嬲泡菜d 野都矛躉
無文化, 粗皮
足球係2002 年世界盃已經出晒名

原來咁都扣分

睇過有選手跳馬隨時斷腳
好恐怖, 而家凡係睇其他人跳都有陰影

屌我都係

柒撚到

驕兵必敗

笑左

Pride comes AFTER a fall.

因為一個點頭就要去當2年兵 應該晚晚發惡夢

泡菜狗收皮啦

拍定手先

韓狗沒有一隻是無辜的

On9比賽

何止,仲要晚晚夢見自己柒出國際果一刻,整晚無限loop,見到當時既自己不停嗌「求下你,快D敬禮呀,唔好hi撚左呀」最後無力回天,之後下一loop

無計
平時慣左無禮貌

東亞兩大無禮貌大國

韓狗咁自我中心抵死啦

6隻韓狗負左皮

真係唔怪得人

如果規律真係咁

佢應該訓練都要加埋個致禮動作

明顯就係訓練嗰陣無練過

以為臨場會記得

點知就賴左野

規矩

如果平時做開
一定唔會唔記得啦

睇返條片, 佢係第一跳有, 第二跳 high 得濟冇

死神來了

隔離
[url][亞運] 韓國隊教練賽前偷走港將釘鞋 陳佩琪不適應下慢0.03僅僅出局

LIHKG @ Android[/url]

諗起陳芷菁單野
改做 贏架啦,拍定手先!

成班冇睇內文, 人哋之前已經贏咗一個金牌啦, 關兵役咩事

講乜春呀，一般香港人咪最冇禮貌囉

如果個規矩真係咁

我覺得要練到個運動員每次一落地下意識就轉過去點頭

練到唔經大腦都要點頭咁先work

係, 呢樣真係佢唔夠熟練
人地規矩定左, 冇得冤

泡菜仔
講到其他選手唔洗遵守規則咁

啲規則咁on9

本身都夠好笑，仲要香港隊因為咁攞到金牌，更加開心
今年亞運好似幫香港咁款

抵撚死泡狗
番去服垃圾兵役啦

We are Hong Kong

石偉雄果下ironman式落地型咁多

少望咗一邊。。
韓國淨係望前面 就轉身走咗
香港望完前面 有向鏡頭 望多下 先擰轉身？

上面有人講 佢有另一面金牌

呢個極度唔認同

但禮貌分好 on9

屌你老母泡狗即刻係田徑小學雞報復

泡狗來囂張跋扈 更加完全無體育精神可言

體育精神都冇

韓狗識閪禮貌咩
同支那人根本無分別
係d kpop撚吹到泡國點好點好

其他國家我都會覺得可惜既，但泡菜狗就抵撚死，有d野係要還嫁

完全唔覺慘
只係覺得柒

點解香港都有 Penalty -0.1 ?

抵死

因為見唔到樣 可以將自己最閪嘅一面表現出黎

石偉雄嘅點頭感覺好自信
拍手嗰下已經充滿興奮

岀去代表國家比賽又無禮貌仲on9
明明人地比分你
望都唔望下用屎忽對住人
韓狗係無腦d

根據《韓聯社》報導，南韓新生代體操王子金韓松（김한솔，音譯）23日在男子地板項目以14.625分擊敗我國好手唐嘉鴻奪下金牌

上面話佢要兵役嗰D係咪文盲？
所以話抄登冇質素真係呃唔到人

鏡頭係評判坐個度，唔係話香港特別好有禮貌，只係韓仔完全半眼都冇望評判係抵撚死

係 真係柒咗

唔講段試/平時 出入場啲禮儀
喺場內基本上無機會俾你慶祝
劍道得分要氣劍體一致 攻擊完仲要有殘心（戒備對方反擊） 唔係淨係打中就得
練劍道其實練心（心理/反應）重要過技術
日本人嘅話敬完禮出咗場（慶祝完）仲會搵對手打招呼

規則唔on9
一個職業運動員連規則都唔識先最on9
死泡狗

你要示意比評判知道你完成咗呀on9
跳完就走咗去，小學生咩...

韓狗無禮貌抵死
不過咁樣無點頭扣0.3都幾金
頂尖選手相差都係0.1/2左右，一下無0.3分分鐘3甲都入唔到

韓國

香港

抵撚死 呀 好撚關心

有冇諗過個裁判好玻璃心

今年港隊做乜咁多狗屎運

係犯規捉多咗

屌，呢啲運動精神佢地識條鐵咩？

佢係抵死
不過呢個post #2 like個班仔令我好好奇

南韓新生代體操王子金韓松（김한솔，音譯）23日在男子地板項目以14.625分擊敗我國好手唐嘉鴻奪下金牌

有幾多人係睇唔到呢句
仲見到下面有人提議咩左膠文化部開恩 睇到好撚尷尬

唔明運動還運動，點解一定要玩禮貌分?

佢贏左自由操金牌?

韓狗就係柒

香港運動員萬歲

0.03 好心收收皮先

體育精神

抵啦泡狗

香港勁揪!!!
無資源都拎到金牌
垃圾政府好心投放少少資源落去啦

韓國網民全部都撐呢個運動員?

係 新聞標題都係金牌被搶之類

識唔識英文阿，artistic gymnastics 阿，你知唔知咩叫artistic阿？

體操?

成日凝住佢少腿會斷開兩節😂

港隊件衫幾靚

抵撚死

明明香港正苦冇心搞體育偏偏又出咗咁多冠亞季,跳繩又有,游水又有,連體操都有
香港運動員

泡菜係抵死，但同時規則係on9喎
一個完全同實力無關嘅點頭動作竟然會影響成績，咁都唔on9

搞禮貌大賽你班狗仲有牌攞？

689:

香港運動員 好嘢

一日評分未完 一日都要做下個樣啦
尤其係呢d咁主觀既運動

韓狗應有此報

死泡狗抵撚死

當人無道屌你老母返去幼稚園讀書啦

>南泡好重視禮貌

本日笑話

中國隊去及左邊

比賽規矩定好係咁就係咁
哩啲比賽就係睇細節嘢分高下
覺得哩啲規矩係弱智就唔好參加比賽
同一項運動玩左10幾年都咁ON9

你睇返印尼對香港場男足
勞烈斯俾印尼仔出拳打眼
球証俾黃牌

開片都係黃牌

睇番條片 香港代表點左下頭都有扣到0.1 南韓好正常喎

其實佢第一次有點頭，係第二次冇，無論係邊個國家嘅選手都好，都係可惜，因為太興奮而失落金牌

利申：對韓國人冇好感

大快人心

到底抄登有幾多人唔識例就喺度亂咁up

惡巴 韓狗

因為一個唔記得點頭，最後要兩年役係咁敬禮
(好彩之前一個項頭攞左金 )

韓狗抵撚死啦

韓國都有接近強國個種小農DNA的

加左字幕，明白哂

嘜韓國政府好窮咩 裁判無收到錢就梗係唔做嘢㗎喇

真係唔講都唔知原來有呢d野
不過泡菜仔都on9咁都可以唔記得

雖然係泡菜整容國
參賽者既大頭蝦都幾可憐

但係啲網民真係自大狂妄

泡狗真係自己攞嚟柒

抵撚死
死韓狗咁撚串

泡狗抵撚死

有冇諗過係呢個台上 個運動員梗係高度專注去做最佳表現 表現好會興奮都好平常 你唔會見人踢波得分會向球證點頭掛 將d形色野放係前面做左先好過啦

石偉雄都扣左0.1 唔知係咪禮貌分

你有冇諗過 入完波向球證點頭
並不是規矩？

雖然呢個規矩好父權好無聊
但規矩就係規矩
下次再跳好啲，屈到扣0.3分都仲贏到咪串得起囉，留意返，係下次呀

咁又慘豬嘅
點個頭有冇禮貌關佢體操技術咩事先
肯定又係啲老seafood定埋呢啲濕9規矩
冇禮貌唔點頭就扣你分

咁你有無諗過規矩係咪必然合理？

保持安全行車距離先

都話人地拎左金牌囉

你冇禮貌唔代表其他人冇

唔講自己友
香港條仔幾正

你有無諗過體操係講優美感既運動

一條佬跳完然後舉中指好睇D
定係跳完仲好溫文有禮鞠躬好睇D？

佢地所謂既長輩係上司/親戚/學長之類既長輩，其他唔識既人，話知你係阿伯，睬你都傻，行街都一野撞埋黎

應該係隻左腳出左界？

不停問完又問，都話落地移左步隻腳係界外所以-0.1

你地韓國人係韓國對住大少少既人唔講敬語都比人屌啦

一般香港人都係咁無禮貌，所以係合情合理

好多踩港五毛入晒來

一般五毛狗都搵機會踩港

條友索性唔望裁判⋯真係大撚膽

事實

係，完成動作後舉手
跟住再向裁判示意
先唔會俾人扣分

其實唔洗鞠躬㗎
對住裁判舉雙手示意就得
不過好多人會鞠躬😂

泡菜國網友嘅留言證明佢地幾咁冇文化。

19分開始

扣得好

唔合理一早就投訴啦 比人扣分先黎講？

返到韓國用平語同長輩傾計，可以既話再抗議啦

話時話點解唔見強國選手？

腥港人咁嘅嘢都講得出口，證明腥港人質素同泡菜丶大陸人差不多

佢根本全程冇面向裁判，揾個屎忽得住人，扺死有餘啦。

係，如果唔係無面向裁判，都仲有得兜

有d
對其它選手不禮貌都叫無體育精神，對裁判無禮貌就罰得嚴重左d

其實佢係另一個項目已經拎左金牌
呢個係第二塊

可悲的自我中心思想。社會嘅規則，只要唔合意就唔遵守。
佢覺得唔合理可以一早去向官方投訴，話明自己唔會遵守。唔係事後先投訴。

乜道理？裁判低級過其他選手？

Child登真係

韓狗果然冇腦

唔係比中指屌裁判
究竟向裁判致敬係咪規定動作？

如果個規矩唔合理就唔會行之有效咁多年
佢唔會係第一個亦唔會係最後一個咁樣扣分

寫哂出黎架個評分標準 對裁判不敬扣0.1~0.3分

抵死
年輕人當交學費囉

話要服兵役唧係咪盲撚左

劍擊都好似好睇敬禮

exact7ly,如果班撚屌泡菜網民真係接受到每年過時做節比D輩份細過自己用平輩語氣唔用敬語,或者叫錯自己謂稱(例如叔公變舅父之類),而你班友又唔會屌佢地,咁我無野講,佢地有佢地大愛包容條泡仔

無可能咁撚樣雙重標準,彈出彈入

垃圾民族

韓狗係全地球最鐘意持老賣老既地方
咁大膽笑人評判係老屎忽

咁又點定扣0.1, 0.2定0.3

韓國選手都無流淚

韓撚有禮貌嘅咩乜？

但唔會扣分...

同韓國人講禮貌

d 韓狗最講階級
對年長嘅要用敬語
長輩前輩未坐你唔可以坐
仲犀利過日本
而家比人扣又話點解有d 咁嘅規舉

今屆香港運動員好似運氣唔錯

都要你跟規舉玩先得
支狗 韓狗就慘
無主場雞

我覺得係佢隻手由下向上 fing 兩下出左事

呢個手勢係叫d觀眾叫囂

以為自己大明星，抵撚死。扣得好

韓狗死全家

其實香港都有比人扣0.1分，唔知係咪都係呢個原因

抵啦韓畜

內地寫明要有禮貌分
咁隻韓狗真係冇守規矩
仲要拉手同觀眾叫囂
扺撚死啦
洗撚定頭服兵役啦
投訴投你老母咩

人地寫明要有禮貌分
咁隻韓狗真係冇守規矩
仲要拉手同觀眾叫囂
扺撚死啦
洗撚定頭服兵役啦
投訴投你老母咩

係 香港都扣左0.1 就咁睇扣0.1都影響好好大下 雖然好開心 但係點解教練唔叫運動員要落左台先慶祝

石偉雄幾正 想同佢做
韓仔算吧啦

諗起我要做model 最後果part

上面咪講咗隻韓狗已經有金牌在手

里啲咩撚野評判牙，甘刀可以扣分
香港真系赢得吾光彩

仲要柒幾多次手

咁唔怪之得咁串唔敬禮啦

抵啦泡狗不嬲冇禮貌
個金牌留返比高汁香港隊

韓狗

抵撚死蹬 泡狗

你又可以睇返奧運項目 體操 溜冰果d 相信會有答案
有時只係睇野先入為主

佢第二個項目已攞金牌，唔使當兵

咁都計？

如果係咁成隊泡菜狗唔使去亞運啦

柒頭泡狗

個規矩又真係on9左啲既

南韓係時候還債

開賽前約半小時，陳佩琪在第二報到室發現釘鞋不在袋內，立即心急如焚，一口氣跑回第一報到室「地毯式」搜索，也沒有發現。陳佩琪說：「所以我再跑到熱身區，但怎樣找也沒有，結果再跑回賽場。有韓國跑手前來問好，溝通後才得知她的教練意外地拿走我的釘鞋，但那刻教練已不在場。」幾經波折，陳佩琪跑了400米搜尋鞋，總算「人間有情」，獲其他跑手借出同碼數的釘鞋上陣，最終以11.97秒，僅僅出局。

拎第一果個香港人左耳有耳環，係咪有特別意思，我見親啲基佬全部都有

條片係咁叫我哋China講真真係幾骾耳

垃圾香港狗要靠黑哨

太多國家無禮同犯規慣姐

qualification 都入唔到

但又真係落地企得好穩

考作文寫實用文格式無留空格都扣分啦

你可以話同內容無關

但個規定就係咁黎計分....

石仔都penalty 左0.1分， 知唔知關咩事

南韓為咗贏係會做好多仆街野，呢舖係抵韓國死，anyway 我覺得個運動員只係太開心，overreacted, 戥佢慘

不過，唔知點解呢個會加入禮儀，我自己亦唔同意加呢個分

落地果吓唔夠定

落地出界

7.7
點解可以咁撚柒

死老豆咁嘅樣

最少有1000個child登仔唔睇內文比正評#2
下面仲一堆人炒車
不過依單野真係值得慶祝

韓狗比我港撚

字都唔識喺度講獨

跳完唔望裁判，仲當自己贏左叫支持者起哄
比我係裁判都做鳩你